港共花7.8編香港志錯漏百出

向丁新豹投訴？ 馮睎乾

上個月，本欄曾評論那套聲稱耗資7.8億元的巨著《香港志‧總述 大事記》，並點名德高望重的主編丁新豹博士。然而丁博士面對批評，堅持沉默是金，盡顯學者的大度包容，反令我臉紅了。丁新豹拒回應是意料中事，反正「道不同不相為謀」；猶幸「德不孤，必有鄰」，《尋找「美人魚」楊秀瓊──香港一代女泳將抗日秘辛》（2019年出版）的作者潘惠蓮，上星期發來短訊，告知《香港志》記述楊秀瓊的內容，每處皆有紕漏錯訛，令人氣憤.......

.....1962年慘絕人寰的「大逃港」，可寫得這樣「平淡而近自然」兼歲月靜好，令讀者絲毫不懷疑大陸在鬧饑荒，這本「歷史」真的值得頒個諾貝爾文學獎。.......

......潘女士跟我說，她已向丁新豹博士投訴，丁坦然道歉，承諾重印時會改。我大吃一驚——這本爛書售價628港元，「閻羅王嫁女」貨還會重印？請問是否由公共圖書館包底，變相讓納稅人付錢？老實說，潘女士向丁新豹投訴是沒用的，因為我們要投訴的該是丁新豹。......

好既留 衰既唔見得光

日本人殺芝麻人有錯

芝麻仁殺芝麻仁冇錯

丁新豹臨老先整臭自己個朵 聖山宋井如是，《香港志》如是

香港大學中文學院算唔算臭埋朵

1962年慘絕人寰的「大逃港」，可寫得這樣「平淡而近自然」兼歲月靜好，令讀者絲毫不懷疑大陸在鬧饑荒，這本「歷史」真的值得頒個諾貝爾文學獎。

文藝為政治服務

錯晒啦

香港97 前係得恐龍

維穩泰好撐喎 波台手足方唔方便講兩句

松泰真係對得起手足

留低既都要效忠 共產黨

你話呢

熱狗又柒

訓左無睇，蟲泰幾時投咗共，支持團結香港基金

一早投左共，只係最近先露底

到宜家竟然仲有人以為熱狗係反對派

熱狗=共狗

業餘，不認真，像馬戲團

丁新豹完全係大中華奶共廢老嚟

丁新豹係咪申公豹D fd?

丁新豹有冇140

1997年全港市民熱烈慶祝回歸祖國
解放軍入城拯救六百萬香港人於水深火熱之中

下

佢班支持話要買黎睇 on撚鳩

其實丁新豹係男定女？

聖山宋井咩事